華信葉簡明30億物業20億放售

華信葉簡明30億物業20億放售

要聞

【本報訊】捲入何志平涉貪案、內地民企中國華信主席葉簡明本月初被指涉嫌經濟犯罪受當局調查後，過去10多年來透過公司名義購入一籃子香港物業隨即於市場暗盤放售，包括豪宅洋房以至灣仔會展廣場辦公大樓「老巢」都在放售之列，市值至少約30億元，目前較估值平約三成放售。

消息指，葉氏或有關人士自2005年起於本港購入一籃子物業，包括薄扶林貝沙灣1個洋房及4伙分層單位、西灣河嘉亨灣2伙，大埔龍成堡1幢洋房以及灣仔會展廣場辦公大樓4層樓面，市值約30億元。

土地註冊處資料顯示，葉氏過去多年來透過多間公司於本港購入物業，包括住宅及商廈。2010年起轉趨活躍，以中華社有限公司購入3個項目的物業，包括薄扶林貝沙灣1個洋房及2個嘉亨灣單位，該公司由上海華信集團（香港）有限公司持有，董事包括陳秋途、庄苗忠，兩人分別為中國華信能源執行董事及獨立董事。

中國華信主席葉簡明月初受查，近日於市場暗盤放售大批香港物業。互聯網

需親身往內地與中介接洽

當中最矚目是2016年透過中國華信能源斥資約13.88億元購入灣仔會展廣場辦公大樓3層。今次放售除了這3層商廈樓面，還包括2010年透過中國華信石油有限公司購入該廈的34樓全層。這4層「老巢」以呎價4萬元估算市值已約26億元，而該廈上月中更傳成交價已達5.5萬元。

由葉任主席的中華能源基金會，其灣仔會展辦公室早前已人去樓空。

據悉，物業已被內地有關要員負責及管理出售事項，有意認購上述物業的買家需要親身前往內地與中間人接洽，有機會獲准購入後，將部份物業拆售。

由於該批市值約30億元物業，現索價約20至25億元放售，低估值約15%至30%，因而吸引不少本地財團有意購入。過去多個星期，已頻獲買家洽購，目前至少有兩名潛在買家洽購中。其中有本港財團見勢壓價出價約17億元，惟被拒；這批物業買入價超過17億元。

■記者陳家雄

著草？

俾人塔咗啦